【你問我答】聖誕村+極光14天之旅

舊po個名太柒所以砍掉重鍊

今次係第一次分享遊記,
唔係記錄左太多detail, 只係好想分享下當中既快樂,
敬請巴絲們見諒

我同老死2個原本打算去澳洲,
不過睇到北歐機票好平, 所以轉軚
plan左第一個星期去芬蘭, 然後去Copenhagen, 尾站先去Stockholm.

我係上年10月入手SAS去芬蘭Helsinki既機票,
12/3 : 香港 >> Stockholm 轉機 >> Helsinki
25/3 : Stockholm >> 香港

寄艙行李 23kg, hand-carry唔超過7kg
來回連稅加埋hkd 3901, 好抵

-----------------------------------------------------------------------------

終於到左出發日, 7點前到左機場
不過大鄉理第一次去歐洲關係, 加上好怕凍
帶左好多衫, 其實真係唔洗咁多, 蠢左
因為個28吋gip本身唔輕, 未出發已經 15kg

sas長途機好正, 有插頭一個同usb, 可以一路上差電,
不過我啲線入哂gip so9sad
另外每人有支礦泉水, wifi都有但經濟艙要另俾百幾蚊港紙.
機入面無乜影相, 總共食左3餐
2餐全餐, 1餐sandwish
同下面毒果條link個種差唔多:

飛左11個鐘終於到左轉機站--斯德哥爾摩

當時周圍都仲係冰好撚正
一落地就要過當地immd,
我用bno順利過關, 朋友用特衰就俾鬼婆問左幾條問題先放行
但其實bno幫助性唔是好大,
因為當地人唔多唔少都有啲歧視亞洲人,
之後我過海關就體驗到
話說過關部機DO我, 鬼婆海關就叫我埋黎搜身,
check完一輪就話ok, 示意我拎袋,
拎完袋就轉身走, 點知佢攔住我大叫NO! I didn't mean you can leave
我反問: ok, so what is next?
佢就話: nothing, you can now leave
然後同後面班同鄉用土話blablabla再大笑
(離境個日都有差唔多情況, 之後再講)

最後都成功轉機到逹芬蘭首都 -- 赫爾辛基
去到係香港時間晚上11點幾, 當地下午4點左右,
一到埗就搵巴士去酒店,
由於我地第二日朝早會坐內陸機上北部 Rovaniemi,
所以揀左機場附近既酒店過一晚,
而機場都有免費shuttle bus俾旅客去機場附近既酒店.
下圖係巴士站

當時氣溫只有2度, 啲風打埋黎都幾醒神
等左半粒鐘架車終於到,
因為我地去到個陣已經係冬末,
開始溶雪, 所以好多車車身都勁污糟.

我地2個第一晚住Cumulus Resort Airport Congress Center

(Cap自 )

都幾乾淨舒服

放低哂行李就落左酒店餐廳食晚餐
叫左個鹿肉扒配薯菜

好鬼酥仲有啲血水標出黎
啲薯波波好香好入味!
食完黎多個心太軟配雲呢拿雪糕

第一餐北歐菜咁就食左 €60, 好撚癲

北歐之旅 Day 1, 完

Day 2

食完酒店bufflet 早餐, 就去左附近一個名為JUMBO既大商場度kill time

(cap自: )

我地主要睇超市, 想睇下有乜平手信同乾糧買
落到地下全層都俾2間大型超市佔據左

每間出面都有個街機corner俾人打機

入面好大好好行, 同其他西方國家個啲大同小異, 唔特別講.

返去check out就坐返shuttle bus去機場, 出發去聖誔老人村
內陸機揀左挪威品牌 Norwegian
來回包20kg行李要hkd 1150.90, 都唔係話特別平,
不過得佢個時間最fit同平過finnair所以揀左佢.
坐左個零鐘終於到左北邊既 Rovaniemi
個行李輸送帶好靚好cute

(cap自: )

入村前講多少少先.
我地一早買左聖誕村既冬季度假package :
價錢hkd 6715 per person,
包早午晚3餐, 4晚住宿, 機場接送, 同埋免費借雪褸雪靴:
第一日會介紹村內設施同送張cert俾你;
第二日包坐雪橇車 5km , 鹿車 3km, 同聖誔老人本尊親自黎你間cabin;
第三日朝早去動物園, 夜晚包車去睇北極光;
第四日自由活動;
第五日check out.

職員係機場接載我地同另外一對泰國夫婦後就開車,
車程 5分鐘就到村, 直送到我地既cabin.

真。係。好。撚。靚。啊!!!!!!!

房間入面有個廚房, 一張king size雙人床

最正係有私人桑拿房!!!!

攤左無耐就出返Reception聽返每日行程同會俾基本資料你
個reception都好靚

入面大概係咁

cap自:

個叔叔好nice, 好有耐性同帶點幽默講解行程細節,
不過芬蘭除左城市人, 其他當地人既英文都有好勁鄉音,
所以我地都聽得幾辛苦
reception 隔離就係手信區,
後面直通餐廳.

之後佢地派左個職員帶住我地同頭先對泰國夫婦一齊睇下條村.
仲帶左我地黎Santa Office前影相,
話過左呢排燈就正式進入北極圈啦

跟住會帶埋我地去個倉度試雪褸雪靴,
然後俾我地拎返去cabin, 到check out 個日放係屋內就ok
最後就送左張cert俾我地證明到過北極圈

(呢張野另外買都唔平, 都要百五港紙一張 )

放低左啲褸之後我地去左食晚餐
餐廳大概係咁:

cap自Expedia

認真, 成個package好抵, 唯獨個餐真係好難食
bufflet選擇少, 個湯好杰好難飲, 算劣食.
自己另外俾錢就好好多, 不過我地都想慳得就慳,
所以為求飽肚算

食完一出返外面就落雪
咁大個人第一次見到雪咋, 個下好開心
然後再去Santa Office影埋個靚夜景就返房焗桑拿啦

Day 3 一早去Huskey farm坐狗車
大概有10隻狗一架車,
每一round都會換狗, 以免太熱同太攰
候選既狗狗會係籠到吠, 係咁引人去摸佢地同揀佢地

一架車最多坐2個人, 職員會幫我地冚張真鹿皮保暖,
然後就開車!

架車都好快, 啲風打埋黎都好凍下
雖然個陣 -5度, 但對啲狗黎講仍然太熱,
所以有狗狗一路跑一路食雪降溫
跑完會邀請我地入蒙古包飲杯熱苺汁

我地一路飲一路同個職員姨姨傾計.
佢話全球暖化問題好嚴重,
幾年前同月份都有 -15度,
先係狗同鹿最舒服既溫度,
而我地平時見既huskey唔會跑,
因為個種純種狗既毛更厚更密,
無-15度都唔會俾佢地跑, 一定中硬暑.

玩完狗車就去左食lunch bufflet,
下午再去馴鹿場玩鹿車.
呢個真係早去有著數.
因為佢會一出就出2架車, 一前一後,

早黎佢會安排坐前個架車, 成個view都無遮掩好正

鹿車相比狗車雖然好慢,
但睇既境好正, 好仙境feel
坐前面架車有另一個advantage,
就係後面車隻鹿有機會行到好近

坐完車仲會請食bbq大腸同飲苺汁取暖

玩完一日車就返cabin等聖誕老人黎探訪
佢一黎就敲窗唔係敲門
Santa好高, 有2米3, 成個海格咁

佢知我地係香港人就用廣東話講"恭喜發財"
又要我地唱歌跳舞先肯派小禮物俾我地
禮物係茶包一盒同聖誕村吊飾一個 (呢個野都要€6 )

Day 4仍然係Santa Village
今日由靚女職員揸車載去Ranua Zoo.
係集合左最多北極圈動物既動物園
入面有好多鷹、貓頭鷹、北極狐、北極熊等動物睇

我地仲好好彩撞啱當地首隻北極熊BB第一次見人既日子

(不過好遠好難影 )

呢隻係經手熊

入面仲有間Ice Bar

而今次午餐會係園區食,
會有芬蘭道地既三文魚忌廉湯飲

(Cap自TripAdvisor)

返到村就同朋友去左手信街影多次北極圈線

唔少得梗係去寄呢度獨有既Postcard啦！

呢度係最多遊客既地方。
啲postcard大概1星期左右就寄到香港啦

夜晚就有重頭戲---極光之旅!!!
本身都好擔心睇唔到
因為抵埗個日到今朝都落雪,
啲雲好厚, KP得1
好好彩臨出發前2個鐘個天就露曙光, 雲開始散!

我地晚上9點係Reception集合,
一共2車人去附近一個湖上追光
出發前司機話今晚kp 3, 睇到光既機會都好大, 不過去到仍要等, Mothernature既野好難估。
坐大概20分鐘車程就到
然後奇蹟就出現....
一落車就見到一道淡黃淡綠色既極光帶出現啦！

真係等都唔洗等! 個個拿拿聲衝落車set腳架影光!!!

媽，我得左啦！
個下真心有流眼淚, 因為完左一項bucket list, 而且我地真係非常好彩, 係太陽風暴水尾仲見到真係好滾動

個晚返到村11點幾連村內都見到極光!!
不過太多燈光就睇得相對無咁清楚

等睇極光中間去左砌雪人同玩sledge
sledge問職員攞就得
唔洗錢

Day 5 係自由活動
氣溫回暖不少, 有8度
難得天朗氣清, 又去左影多次Santa Office

仲去左買芬蘭著名手信之一既芬蘭刀
村內同town都有老牌子 Marttiini既店
村個間係Post office隔離

最後買左一把傳統刀俾老豆

€82.90 好貴
木盒要另外買都要€16
包免費刻名一次
買盒係for過海關用, 只要有盒有單未開封寄倉就可以運返香港 (關員朋友既答覆黎)

Hea完一輪就去村口等巴士出去town行下
個巴士站都算有特色

車程3~4個字左右, 車資唔太記得大概€4

town入面好多apartment

400幾呎左右全部有露台
大概40萬港紙就有交易, 好葡萄

第一站去Arktikum, 一個關於芬蘭人文化歷史與極光形成既科學+文化博物館.

入面有芬蘭軍服、傳統新人服裝、食品等等既展品睇。
其實 Rovaniemi除左聖誕村外都無乜景點, 呢個館唔去都無損失, 為求攝下時間

晏晝個餐去左當地唯一、亦係全世界最北既麥當勞搞掂

全部都係靚女姐姐
仲要著得好型個個帶住無線咪成個女特務咁

btw當地人好Q高, 睇後面個男人就知
叫左個雙層牛堡, €7.92

好大個痴線
細汽水等如香港大杯, Sauce另俾錢買, 茄汁任裝。
仲可以向櫃檯姐姐拎特別版Postcard,
免費架

之後又行左輪商場,
不過唔係好多野行,
大概下午3點我地搵巴士站返村,
途中有個踩住單車既叔叔好好人,
佢見全場得我地係黑頭髮黃皮膚,
好主動問我地要唔要幫忙
送到我地車站後就走左,
點知10分鐘左右返轉頭睇下我地上左車未,
未有車仲安撫我地話好快有架啦,
無我幫你地打去問,
睇到我地上左車先安心走.
當地人真係好nice
而芬蘭人亦係成個trip入面最好最友善既人

推下先

巴打想問下赫爾辛基有冇野玩 聖誕老人村packkage邊到買

黎緊八月尾去芬蘭exchange 留名

多謝巴打回覆
Helsinki會之後有分享, 不過答左你先,
其實無乜野玩
都係去下芬蘭堡同睇教堂

Santa package分幾種, 每年都有唔同offer,

weekends會貴啲, weekdays抵好多,
舊年我買個pkg已經無左,
相同stay days既pkg多左snowmobile玩,
但當地snow mobile唔同北海道個隻可以自己駕駛,
而係要考當地牌/攬住司機先可以玩,
個價錢亦貴左好多, hkd 10,710.50一位
貴我嗰個成4000蚊

佢包果啲full board meal好唔好食

巴打你成個trip洗咗幾多錢

Day 5後續

由於呢日太無聊, 係度要玩既都玩哂咁濟
唯有去reception買個snowmobile坐下
點知職員話要有 license 先可准揸
無就要有教練負責揸
有人揸個價錢都唔平要 €90
我地就放棄左玩
呢個時候職員推介我地玩Ice floating

[size=2](cap自)/size=2]

雖然唔是太有興趣又唔係平(€92一位)
不過太無聊就拍板join左
呢張就係活動receipt, 去到俾接頭人

到左夜晚6點半黎左個芬蘭小鮮肉黎接我地
其實都幾淆, 因為我地包團,
活動地點仲要揸好耐車先到, 又無訊號
亦因為野外所以周圍黑忟忟

真係俾佢殺完棄屍都無人知

我地都唔知去左邊,
小鮮肉就話呢度係Lapland人 summer camp既地方.
會係呢度camping 游下水咁
講完就帶我地到一間小木屋,
木屋入面無燈光, 小鮮肉要劈柴取火
把斧頭就係佢隔離, 嚇撚死我個fd

然後佢就拎啲衫出黎俾我地著,
好厚好長好重
然後就帶我地出去冰湖, 教啲基本野同點浮
基本上浮係水面自由飄就搞掂
其實係訓係水上觀星, 滿天星星真係好壯觀

不過浮左3個字就上水, 背隻開始feel到凍

然後入木屋取暖飲苺汁, 同下鬼仔傾下計
佢話自己24歲, 15歲輟學,
返左屋企幫忙做 reindeer farm生意
閒時接下其他工好似今次咁
最正係揸snowmobile替google map拍lapland地貌 ,
佢話大自然就係佢office, 聽到都好羨慕
仲話芬蘭男仔唔算好高, 平均190cm
佢都196

然後佢就送返我地返村度過村入面最尾個晚, 第二日就要離開呢個fairyland啦

好難食, 尤其dinner

驚唔驚有襲擊？

hkd 21,000左右
坐5次飛機, 1次跨國火車
5間酒店/resort
全包早餐

係芬蘭就無咁驚
之後2個地方明顯多好多東歐人黑人,
啲人又無禮貌, 特別擔心
我地走左2星期後Stockholm同時間同地點既地方就發生左恐襲

Lm

黎緊九月都會去芬蘭赫爾辛基+聖誕老人村，之後轉機去英國，不過芬蘭冇巴打去咁多日

好正 機票買左幾錢？

Day 6

終於要離開Santa Village
同初次抵埗一樣會有車接送去機場
架車上面清一色香港人
有個4人家庭特別嘈
個港女吱吱喳喳,
途中村既清潔工發現佢老母留左電話係村,
條女更加嘈又鬧老母又剩

去到班機delay左成個鐘
唯有係禁區外唯一一間cafe食啲野hea住等

咁就無左hkd 90

下午6點左右先到Helsinki
btw行李帶塊board好可愛

然後去返上次個巴士站坐finnair巴士出市中心, 無記錯車資€9。
直接係Helsinki中央車站落車

行7分鐘左右就到酒店
今次係住Best Western Carlton Hotel

()

Reception好細, 不過櫃枱姐姐好醒目見有人行近就走出黎standby.
不過酒店無, 要自己搬行李上去
但個姐姐好好, 叫我地上房先
之後佢一條友搬哂2個gip
單係我個已經18kg

呢個係房間, 唔錯

放低行李就直接到酒店餐廳食晚餐
間餐廳叫Lost in Helsinki, 裝修同名一樣咁文青

()

個牛肋骨好嫩好好食

仲有沙律同意粉, 一樣好正

大概食左4百幾港紙一位,
咁就完左一日

睇漏眼 當我冇問過

唔緊要

Day 7
呢日係唯一一日whole day係Helsinki
第二日下午就會坐飛機去丹麥。

我地先去左Information Centre買Helsinki Card.

呢張啟用24小時內有效 (€46), 包哂交通 (機場巴士除外), 仲包免費入博物館等。

買左卡就出發去碼頭坐船去芬蘭堡。
而碼頭附近就係一個叫 Kauppatori市集廣場, 有唔少攤檔賣啲工藝品、果醬咁。

不過夏天會多野賣啲熱鬧啲

等船個陣可以行下, 同影下碼頭沿岸

無耐就上呢架船去芬蘭島

等開船期間有個西班牙人同我地吹水
佢係倫敦某大學法律系教授

係15分鐘船程上佢問左雨草同中港矛盾既問題, 我地都用有限英文勉強解答到佢
之後就分道揚鑣觀光

芬蘭堡係世界文化遺產, 瑞典人於17世紀建成既防禦堡壘。18世紀初俄軍佔據此地; 直到1973年先不再成為軍事要塞。

國王門

軍事博物館 (H卡免費入場)

目前仲有700幾人住係島上, 入面仲有好幾間museum, 又有一間小型超市K market, 同Tourist Information Centre.

今日打住咁多, 聽日再續day 7

我地就聖誕村個pkg先玩足芬蘭一星期,
不過芬蘭好chill, 人係3國之中最nice,
留耐左反而唔捨得佢地

今日應該完芬蘭
然後講我最唔鍾意既丹麥

過兩日去Helsinki留名

11月去芬蘭留名

樓主做緊野定讀緊書

好想跟巴打再去多次
btw到時有空就上黎講我知4月有咩玩

半工讀
返FT

再續Day 7

坐船返到市區,
先係市集買左啲手信
當地好多木製品, 因為木材多。
呢種杯係芬蘭著名手信之一,

係以前啲人用劈柴用剩既料整,
宜家變手信賣.
不過唔平, 加上香港咁潮濕唔太啱使

我地去左呢檔買左啲新鮮果Jam.
個婆婆係咁“不”jam俾我地試
一路講解成個人一路震

我買左一pack細果jam (€15)

有當地獨有既雲苺同沙棘口味

另外推介藍莓, 堅好食

大樽 一個 €7

然後我地就坐2號地面電車出發到岩石教堂

我地上到去發覺好多人都唔啪卡,
又無人check飛, 我地啪張H卡部機又read唔到 好隨情

坐8個站到 Sammonkatu落車, 再行上去就係入口

有H卡可免入場費, 貼個貼紙就入得

岩石教堂係1969年建成, 故名思義係一座建於一舊巨大岩石既教堂。採用自然採光, 同岩石本身既牆壁有優秀既迴音效果, 係度聽聖詩一流。

咁啱真係有人唱緊, 洗滌下心靈

參觀完就返酒店, 託櫃檯姐姐幫我地book左間食傳統芬蘭菜既餐廳, 姐姐話星期六有機會full booking, 不過好好彩我地book 7pm仲有位。

7點就去到餐廳門口, 原來係正赫爾辛基大教堂對面
間餐廳叫 Savotta

裝修同員工服裝都著到好vintage

cap自TripAdvisor

好好彩被安排坐窗邊, 可以一邊望住大教堂一邊食大餐

同場除左我地, 其他清一色日本人
應該係佢地旅遊書有推介

先黎個餐前小食, 唔知咩菜汁打成既撻, 呢個送既。

然後黎個鹿肉芝士湯配面包 (€17.20)

好漏好咸 但係好食既
飲完都已經好飽

然後上主菜, 朋友叫左 燉羊肉 (€ 26.70)

用左10小時燉煮, 係傳統芬蘭食法。
個羊好入味好嫩勁好食

我就試左個蜜糖烤熊肉 (€ 62.30)

熊肉係好腥好酥 啲肉一梳梳咁。
食完個人飽到癲仲好熱, 啲熊肉應該好補身。

最後仲上埋個Finnish blueberry pie (€10.20)

感覺似面包布甸, 都好好食

咁就完左一日行程

補充少少, 餐廳最好一早book定
尤其7半打後時間好full

Day 8

呢一日一早起身去左2個主要教堂影相。
之後就要趕坐下午機去哥本哈根,
所以都幾趕。

首先去左東正教教堂--- Uspenskin Katedraali

天色唔好所以影得唔靚,
同埋11點先開放內進, 我地趕行程純影左外觀就匆匆離開。

Helsinki既景點都好集中
所以話咁快就行到去琴晚晚餐附近既赫爾辛基大教堂

佢係我到過3間教堂中歷史最悠久, 1852年到宜家。

呢個銅像係沙皇亞歷山大二世, 建於1894年的, 以紀念他給予芬蘭自治。

行上去可以影哂成個廣場景色

我地無入到教堂內, 因為做緊安息禮拜。
偷偷影左張相就走lu

我地見到對面有間好可愛既舖頭。
有“芬蘭無印”之稱既 Kauniste.

主要賣簡潔時尚既設計家品

cap自kauniste
可惜星期日唔開, 無緣。

然後再去芬蘭最後一個景點
芬蘭知名朱古力 -- Karl Fazer Cafe

cap自Cityseeker

入面就好似Charlies and the Chocolate Factory咁勁多糖果!!

掃左超多朱古力, 埋單€104 好撚癲

掃完返酒店pack好野就check out去中央站坐機場巴士返機場 (H卡只係有discount, 仍然要買飛先得)

去到機場班機又delay, 唯有最後衝刺掃手信
買左Lapland特產reindeer & moose airdried meat. (€ 8.95一包)

一罐熊肉 (€29)

一支芬蘭著名 Vodka 酒辦 (€ 2.50)

cap自the Whisky Exchange

仲有芬蘭本土天然護膚品--LUMENE
買入精華油 (€ 37.60)、24小時保濕Gel (€ 19.70)、保濕晚霜 (€ 18.80)

呢個brand真係好啱絲打
尤其經常化妝既女仔, 因為啲product唔dup又long lasting, 好後悔無入多2支

LM支持
BTW死左好多圖

收得唔好會死圖
我試左幾次都係咁,
用返屋企wifi先load到
可能太多圖同太大

Day 8 part 2

由Helsinki 去 Copenhagen都係坐返SAS.
用左hkd 511左右。
坐左9個字就到。

不過抵達到拎行李個過程好亂,
啲指示點到我地暈, 3個字後先搵到行李帶

拎完行李去左丹麥國鐵DOT counter買巴士飛去中央車站, 盛惠 36DKM。
我地無兌丹紙, 全程碌卡已經ok.
(Dkm 兌港紙 1:1.12)

然後去information center買 Copenhagen Card. 作用同Helsinki card一樣

我地買左 48hrs個張。

C卡亦係3個國家卡入面最靚最抵用既卡

執齊哂野我地就去月台坐DOT返中央

車廂特別在有專為單車友而設既車位

cap自www.eoi.es

同埋要自己禁車門掣先會開門

cap自S-Train

坐左幾個站就到左中央車站

cap自Flickriver

車站出面有好多單車
丹麥最地道既標誌是單車吧

今次住離車站不遠既 First Hotel Mayfair.
同間鋼管舞club打對面
係櫃枱check in完就會俾早餐券我地
(我地包埋早餐)
其實3個國家既酒店都有俾, 但得呢間真係會核對資料

房間尚可, 係隔音差聽到隔離左右講野

由於房間入面無雪櫃, 所以我拎哂啲芬蘭啲凍鹿肉落reception請求佢地幫我雪, 酒店會免費雪藏, 唔錯

settle好我地就去左商店街附近行下同搵dinner.
不過好多鋪一早閂哂, 加上個晚係咁落冰雨, 最尾只係入左 Birger King求其食完就回府休息。

聽日先update 丹麥驚險行程
各位晚安

好想去芬蘭留名

絲打個遊記好詳細，連登多數都係日本遊記，北歐遊記
如果一早睇到絲打個遊記，可能會留耐啲芬蘭，今次得5日好似唔太夠玩 ，可惜已經book哂機票，本身諗住坐臥鋪火車去Rovaniemi，不過太貴，轉左搭Norwegian Air
絲打總共去左幾多個國家？

Day 9

呢日天色唔好, 天陰有雨, 平均氣溫4度, 但濕凍好難頂

我地去到中央車站搵車去Hillerod,
然後朋友spot到有對日本母女都搵緊車, 就主動上前問佢地去邊, 發現大家都係去 Frederiksborg Slot, 所以邀請對方一齊去Hillerod.

途中有2段小插曲:
首先架車行駛途中有東歐佬走埋黎我地亞洲人度攤大手問我地拎錢 reject左佢仲同啲同鄉企係我地附近觀察我地一輪先肯走

另一段係我唔記得左電話放左係袋, 到左終點站時以為漏左係車 日本母女好好心地, 第一時間衝上車幫我搵, 好采最尾搵到, 虛驚一場 我都好感謝佢地幫我

坐到去Hillerod仲要坐301 or 302巴士, 5分幾鐘就到啦～

呢個係城堡入口

入口廣場

入去show C卡就可以免費入場
仲會俾部ipod nano做聲音導航

cap自

入面有locker俾遊客. 不過要入20dkm先lock到。我地無兌丹紙, 用euro去reception做deposit, 職員會換俾你。
搞掂哂就入去參觀

Frederiksborg Slot 腓特烈堡, 建於15世紀, 有"北歐凡爾賽宮"既美譽。係當時國王 Frederik II 為左討好皇后而建既奢華皇宮。
入面間間房都好大好華麗, 唔逐個介紹:

玫瑰廳
皇族用餐既地方

教堂 (The Chapel)
係以往國王加冕既舞台

大廳 (The Great Hall)
皇室既Ball room

公主房
啲床得 4呎, 以前啲人認為伸直哂訓會訓到死, 所以慣左屈腳訓

其他房

行左近2個小時, 終於行完

下站就去嘉士伯工廠飲返杯先

咁平
你點訂架

其實開頭有講
芬蘭>>丹麥>>瑞典

原本諗住係Rovaniemi住2晚再上 Ivalo, 不過巴士班次好少, 加上買到聖誕村平package所以無去到。

Norwegian係最好同最慳時間, 其他

早半年去航空公司買機票
前年用$2400買到直航到Syndey
如果我慳啲唔買咁多手信可以唔洗2萬

龜速updating
去到丹麥真係無乜mood
啲人態度太差

Day 9 continue

下站去嘉士伯工廠
坐火車搭去 Carlsberg, 到站落車行10分鐘就到。

門口種左唔知櫻花定桃花, 好靚

C卡包埋入場費, 職員會俾條手帶你之後換一杯free drink同一個free gift.

首先會睇到2萬幾個啤酒樽, 係儲得最多啤酒樽既健力士保持者捐出黎既

然後去左睇timeline講嘉士伯由古至今既歷史。
包括中國清末年代既中文繁體宣傳poster

仲有啲古董車睇

有個小花園放左小美人魚仿真像, 真嗰個俾嘉士伯本人於1913年捐左俾丹麥政府。

然後入左個馬廄, 啲馬用黎運一桶桶啤酒, 全部都好大隻成隻亞洲象咁大

btw 找亮點

跟手入左手信佢, 搵左個大隻鬼仔換free gift

最後就上去酒吧換返杯啤酒先啦喂

飲完啤就回中央區陪fd行手信街買ecco鞋, 行左成粒鐘行到新港, 不過落大雨影得差。

加上有個白人男人係咁走黎撩我地傾計, 我地決定天黑前返酒店食晚餐算。

以為返酒店就安全啦, 點知唔係

酒店餐廳都好入下
穿過走廊再行出露天茶座再入去先係餐廳兼酒吧。
不過唯一一個男侍應扮睇我地唔到, 等左好耐先安排入座, 仲要坐全場最入最暗既corner 叫野食又係fing左十世先采我地

叫左半隻龍蝦, 係好食既

但食到尾聲就走左個支那閪入黎!
仲要咁入都走到入黎
佢見到我地2個亞洲人就用蝗語問我地攞野食
我地唔理佢就用英文問我地係咪住呢間酒店 條友企左陣望9住我地先肯走

到埋單個陣個問個侍應條女離開左未
佢話走左同埋唔覺佢有問題喎
話she maybe get lost
lost佢老味

條on9仲好意思問我地攞貼士
我地唔俾就話信用卡有問題埋唔到
屌佢啦成日用同一張卡都無事
話check out先計就打發我地走
真係好撚差

食完就拿拿聲上返房定驚

樓主，今次行程得你兩個絲打出發？

係丫

而家的起心肝 諗住法國入 玩埋瑞士少女峰 阿爾卑斯山脈 係瑞士飛去赫爾辛基 玩埋聖誕老人村睇極光

Day 10

一大清早就去坐觀光船,
C卡係免費, 但要係指定碼頭上船 (留意返)
全程約1小時
建議坐船既右手邊, 咁先影到新港

途中會見到交易所、議會等

皇宮

美人魚像背影
好多人

同埋著名地標新港

好好彩我地影個陣天氣好無雲
一落船又陰陰天

下站去皇宮睇下士兵換更

鬼佬操得好hea, 完全唔齊整

睇完又去下個spot影玫瑰宮

同樣, C卡免入場費
玫瑰宮主要睇皇室既珠寶皇冠等

[IMG]
/IMG]

粒石好巨型好癲

跟手又去返手信街中間上圓塔

圓塔係以前既天文學家觀星館
最頂有支觀星望遠鏡

但唔係成日開放

行上去都好甘下
啲路好斜仲要上2層樓梯先到塔頂

塔頂睇到哥本哈根全境

睇完又碌返落去睇其他野
下回再續

啲圖出唔哂

絲打諗住去幾耐??
好想去瑞士

我見你玩同食左咁多野 都係用左21k 咁平既

14日12晚 已買j class 巴黎入瑞士走

因為一日淨係食早晚2餐多
而我地一早買哂酒店包早餐
有時晚餐又係食burger算
所以慳唔少

病病地聽日先update

繼續 Day 10

上完塔頂就去左行手信街
入左去丹麥Lego shop睇野

不過價錢同貨同香港個間無分別
純粹裝修唔同

朋友掃左幾盒出返黎,
我地見到隔離有間cafe出面見到有人排隊
好奇走去睇下

原來係百年老餅店, 叫La Glace, 亦係丹麥最古老既餅店之一。

我地決定排下, 因為黎到都未試過丹麥既出名名物, 排左陣就入到去。

睇好食咩去櫃面買, 買完就坐返位等佢送黎

叫左呢度最出名既Sport Cake同熱朱

勁鬆化!
杯熱朱係用朱古力磚整, 好飲到痴左線 仲要可以refill一次

我地慣左相機食先, 隔離枱有個丹麥人覺得好有趣, 主動幫我地影相

飲飽食醉後趁未落山就坐車去影埋美人魚

個位都幾入幾偏, 人少左又引2個東歐佬跟尾, 又用英文問我地聽唔聽得明, 我地拿拿聲去返多人既地方先無事
返到中央食左少少野就返酒店執行李, 準備聽日坐火車去Stockholm

喺La Glace 食左幾錢？好似好正

想去kemi 玩破冰船

Day 11

6點半就起身食早餐執哂行李
打算準時坐8點20分既SJ火車去Stockholm.

不過哥本哈根中央車站既指示好撚亂
無英文, 又無職員
information centre11點先開門
SJ又無counter
淨係知要去platform 26, 但個撚個月台都話係26。
落到去見到職員又點我地返大堂。
來來回回2次仲未搵到。
最後miss左班車

最後去DOT counter問先知根本無直通車
要轉3次車先去到SJ
屌個網又話直通, 呃9人呃錢
最後要俾多5舊幾水買另一程車
個職員on99 print張丹麥話既紙叫我跟住坐
屌咩邊撚到識睇
唔問佢佢都唔寫英文俾我去正確月台

個下同朋友好想快啲離開丹麥
呢3日感覺太差
指示又亂, 人又hea又亂9咁黎

去到機場轉一次車
然後過大海
終於去到瑞典邊境小鎮 Hyllie

個下真係鬆一口氣，終於擺脫丹麥

然後係 Mamlo Central Station落車
正式轉搭 SJ列車去Stockholm

沿途風景好似莫奈啲畫

坐左2個幾鐘終於到達斯德哥爾摩中央車站

個圍欄好cute

我地去Information center打算買旅行書講既Stockholm card, 點知原來已經無左
交通卡同觀光卡要分開買
最後買左72小時交通卡 (SEK 240)

btw條女職員好撚串, 完全係不屑既樣

買完卡就坐metro返酒店check in
今次揀左 Lilla Rådmannen, 主題vintage

cap自Kyparn.se

張床上有隻可愛啤啤

窗外街境

放低野就去返Central station行逛
同食當地快餐 Max Burger

咁就過百港紙

食完就去左大商場 Ahlens行下睇下野
亦係早前恐襲發生既地方

cap自Frickriver

估唔到入面有Muji
仲有獨特北歐設計既燈

行完返酒店就睇到倫敦恐襲既消息
就係咁完左瑞典既第一日

cake 一件 57dkk
熱朱一壺 70 dkk
大概120港紙

好正呀 好想去

早啲買機票慳好多架
平過去日本

Day 12

第一個景點去斯德哥爾摩市政廳

到左無耐朋友部v10就燒底板
正式打柴

我地join左個英語導賞團

導賞哥哥好多鬚

首先入去見到既係藍廳

藍廳因為有好好既環迴音效果,
所以好多音樂會都係呢度搞
最出名就係每年12月10日係度搞既諾貝爾獎頒獎晚宴。

然後就去會議廳

每個月第2個星期三, 101位民選議員會係度開會。
天花係手繪天空, 可見瑞典人開會都想同大自然一齊

中間迴廊牆上既壁畫係尤金王子 (1865 - 1947) 親手畫, 佢亦係瑞典著名近代藝術家

最後就到最著名既黃金大廳

外牆係用真黃金拼貼而成

中間係代表處理世界紛爭既和平女神

我地miss左上塔頂, 當日咁好天氣上塔頂就一流 可以影到斯德哥爾摩既景色, 想去既巴絲記住留意返

去芬蘭既慾望又大左 簡直係Dream trip

去啦
宜家搵緊finnish學想去多幾次

可唔可以問下巴打，個trip一個共用左幾多錢呀？😍

（敬請眼殘勿插）

兌左€ 1500, 用淨 €520

total機票用左 5,562 hkd
santa pkg : 6715 hkd

仲追緊嫁

多謝你絲打
為左你今晚出

見到聖誕老人村就嬲到爆。

呢個係假既聖誕老人村囉。
我地第一日去Rovaniemi就揸車去聖誕老人村，俾左錢同聖誕老人影相。
第二日再去既時候，發覺另一邊又有另一個聖誕老人，追問啲聖誕精靈之下，佢地好得體咁答：因為有大多人同聖誕老人影相，所以就要有兩個聖誕老人分流，咁但係我地係original囉。

Day 12 --- part ii

去完市政廳就去老城區
亦係Stockholm最古老既地區

先到老城區既大廣場
係15世紀近百名貴族既處決地

然後入左斯德哥爾摩大教堂參觀
亦係城區內最古老既教堂

跟手去埋現任皇室既皇宮外睇士兵換更

瑞典兵比丹麥兵更hea
亦發現當中唔少女兵

睇完就坐巴士去Vasa museum
順便影到瑞典靚既河畔景

不過我地搞錯左去左另一個museum --- 北歐博物館

錯有錯著, 個館好多瑞典傳統文化睇, 入場費 瑞典紙100, 職員仲俾左份問卷我, 睇完個館評個分就送Postcard 3張

北歐設計好colorful 好可愛

個館好大睇左2個鐘先睇完
跟住要行10分鐘先到原先想睇既Vasa Museum

呢個館收藏保全最完整既17世紀軍艦 -- Vasa

隻船之可以保全咁好係因為佢一落水就抵唔住怪風, 一野沉沒 中, 仗都無打過就沉左

睇完都日落就回府晚餐
揀左酒店附近既Jensens Bøfhus,
係黎自丹麥既連鎖式平民扒房

質素唔差但都唔平 埋單都200hkd 一位

應該話呢個係村既Reception
都係屬於Santa village
只係大部分遊客影既係Santa Office嗰個
Reception嗰個唔係假, 不過唔是旅行書推介嗰個啫

btw其實聖誕老人都係虛構
嚴格黎講2個都假

可能係絲打你睇同食嘅野都好啱我口味
所以日日都會黎睇下有冇更
加油打埋嗰兩日

依家喺Helsinki 機場覆你
今次主要探朋友所以輕鬆hea玩，唔係去左好多景點，感覺都唔錯，可惜我嚟到已經冇哂雪
反而推介你由Helsinki搭cruise去對面海Estonia嘅Tallinn玩個day trip
old town好古色古香，復活節假期都唔係太多遊客

喺城堡上面食Tea睇靚景 enjoy life

非常推薦大家去Tallinn呢間Olde Hansa中世紀主題餐廳
裏面啲staff全部都15世紀打扮，餐單跟足中世紀煮法

叫左個熊肉、鹿肉同麋鹿肉腸同古法釀黑啤(熊肉扒要€60食唔起)，全部野都味道好濃郁，唔係平時食開嘅味但係又好食
一路食仲有中世紀live music聽

好正
個鎮好古典好啱我
巴打stay係Helsinki幾多日??

喺哥本哈根住過半年
留名😇

巴打有無去埋瑞典
多唔多難民??

啱啱瑞典返黎,留左4晚ABISKO,最後一晚先開天影到極光水尾

Day 13

成個旅程差唔多黎到尾聲
今日都係隨心hea遊下周邊only

第一站先黎Stockholm Public Library

呢度360度既設計好有Beauty and the Beast入面個大圖書館既feel

係館內認識左一位Spanish旅客
佢推薦我地去屬於世界遺產既森林墓園,
同呢個圖書館一樣出自於瑞典著名建築大師Gunnar Asplund之手。

原先無打算去墓園, 諗住去皇后島
不過撞正星期五唔開放, 唯有去逛下。

坐左12個Metro站, 然後行10幾分鐘就到

環境清憂, 好舒服好peaceful
西方國家連公墓都跑贏我地100條街
不過實在無野行, 我地好快回府到中央車站, 準備坐IKEA免費車去IKEA朝聖

食完飯再續

多謝你絲打
下年想去挪威, 不如一齊啦
諗住stay係芬蘭住, 唔想返黎

我 stay左5日，只係去左Helsinki, Tallinn 同 Tampere
雖然芬蘭環境係好，不過聽朋友講老一輩芬蘭人有 racial discrimination，而且排外右翼True Finns黨愈來愈 popular

咁正

有無相睇

周圍都排華, 都好理解
但我好鍾意芬蘭, 可能個次我好好彩, 遇到好多好好既當地人

遲D出POST

Day 13 --- part 2

Stockholm Central Station近市政廳個邊有個IKEA shuttle bus stop, 每小時一班次.

Cap自Routes North

不過啲人唔撚會排隊上車, 一窩蜂就湧上去

坐左9個字就到左IKEA本舖!

呢類室內種植盒好常見

發現Dream house

行到攰就去左入面既Cafe食件勁好食既Stawberry tart 同飲左杯latte

個倉好大

其實感覺同MegaBox個間差唔多, 係平啲同多啲Cafe咁。雖然話就話收下午8點, 但佢地下午5點幾就開始收野
行完都日落, 我地就坐返原車去中央再去返酒店食晚餐。

酒店食左個青口餐, 超級抵屌!!!!

港紙200左右就有幾十隻青口, 2個人先食得哂！係啲青口仲要係 ecologically grown, 入口清甜, 係香港實食唔到
為整個旅程畫滿完美句號

講漏左

去IKEA 之前先去左斯德哥爾摩音樂廳

亦係每年諾貝爾獎頒獎場地。
不過入唔到去, 鎖左。好多當地人坐哂係出面邊曬太陽邊食lunch.

音樂廳對出就係乾草廣場

成立左有100年, 販賣新鮮水果蔬菜、花卉等。

Day 14

開心既時光特別快
又係時候say goodbye

我地坐當地下午1點幾班機
所以一早起身最後沖廁,
坐meteo返中央站AHLENS city地下間平民超市 Hemköp 掃手信。

Cap自Trover

買左幾支芝士牙膏

個陣就Easter, 幾乎到處都有好多復活蛋賣, 幾大隻都有

買完野就返酒店check out, 又返中央坐Airport Express去Terminal 5 check in.

不過張Stockholm pass唔包, 要另外俾200幾sek 買, 免費pass要另搵巴士坐。
btw counter個鬼婆好串咀, 同機場地勤+海關+information centre職員一樣樣

我地去到機場10點40分左右
朋友要排Global blue 退稅條隊, 排左45分鐘都有
所以坐express都好, 早啲到。

我就去左SAS自助counter check in左先

Cap自Miki Nordic

之前係Sydney都用過Qantas自助, 覺得比SAS更快更清晰更方便, 呢間只係出個bag tag, boarding pass仍然要去counter搞

貼好bag tag就拎去磅重

cap自 Future Travel Experience
我個gip成 23.9kg
太重過唔到, 有個鬼仔職員幫我禁幾個制就送左入行李帶。同埋佢係機場入面唯一一個nice既職員,啲鬼婆又西又串

搞掂行李又要排counter拎boarding pass, 搞掂左我fd先退完稅

最後入禁區上飛機結束14天北歐之旅
26/3 早上7點就到香港

新年去左abisko 4晚同tromso3晚
晚晚都大爆發有粉紅色極光睇

SAS自在bag drop對面啲機print到bag tag 同 boarding pass

好葡萄
好想見到粉色紫色同白色光

分2款機咁不智

好好彩就真
岩岩到tromso果幾日停左雪
去前同之後都好似大雪到仆街

abisko有d後悔冇上sky station

同我一樣
去到Rovanimi前後都雪雪雪
search 左Tromso, 好正
宜家心思思想冬天去挪威追多次光

總結下洗費先

機票total用左 5,562.90 港紙

兌左歐羅 €1500
淨係芬蘭用歐, 用淨€ 512
計返用左 8,200 hkd

-------------------------------------------------------

丹麥瑞典用卡
未拆開明細 (交通, 飲食, 手信)
total 用左 4607 hkd

洗費用左 12,807 Hkd

聖誕老人村package
hkd 6715

另外4間酒店( breakfast included)
hkd 4,577.74

total 11,292.70 hkd

絲打你個旅程好撚正
執到平機票真係差好遠，黎緊我搭Finnair直航去赫爾辛基 + HEL>MAN + LHR>HKG（經HEL) 都要七千七 ，未計Norwegian HEL<>RVN

Finnair真係好貴
巴打幾時去

九月頭

絲打，你sas張機票係咪上年年尾果轉優惠買的？

上年10月優惠個陣買

睇相當去咗

即係成個trip 原來都使左接近30k..絲打都好重本咁玩

果時超平，我都差d買左

本身以為自己洗好少
點知買太多手信
同埋一早買哂機票酒店
唔覺自己洗左咁多

係，我睇哂你個遊記 就已經覺得無咁平 所以當時見到21k 就覺得好抵玩
我仲等緊平機票 打算年尾去睇極光

騎劫下先
我前年都去咗睇極光
不過係Norway 嘅 Tromso 睇

最後一張好靚